---
title: 生气的理由
longtitle: 生气的理由（青宫客同人）
author: 雾恋
layout: post
date: 2012-12-29
category: reason_of_being_annoyed
lang: zh-Hans
depth: 1
---

夜已经很深了，苍依然坐在案前。

弃天帝也在，他时而斜卧在榻上，时而在屋子里踱来踱去。而苍始终聚精会神地批阅奏折，从没在意身处这个空间的另一人在做什么。

终于，弃天帝沉不住气了：“你还要看多久？”

“快了。”简明扼要的回答之后，苍又专注于手中的工作。

弃天帝显然对于自己被无视非常不悦，他走到苍的背后，一伸手将他搂进怀里。

对于弃天帝来说这大概是及其罕见的温存了，但苍却丝毫不领情。

“你这样，我就没法写字了，放开我。”苍侧过头，微微皱着眉头。

弃天帝没有理会苍的要求，反而将他搂得更紧，“吾异度魔界的政事很有趣味？能令你这么投入。”

似乎现在他的心情是格外的好，但这问题要是回答得不妙，或许就会令他勃然大怒。

“以前养成的习惯，一时改不过来。”苍轻描淡写地回答道。

“喔？你的意思是和你比起来，朕是完全地不称职了？”一听他这么说，弃天帝立刻就放了手。

苍倒是不以为然，双手刚重获自由，就去取下一份待批阅的奏折。

“朕和你不同，朕的地位、还有力量都是与生俱来的。只要有吾在，魔界就会团结一心。所以像这种无聊的琐事，根本无需吾来处理。”

“不过这也不是袭灭天来的职责范围。”苍默默地听到这里，还是忍不住插嘴了。

“你这么关心他？”弃天帝听苍这么说，语气里更添了一份不悦。

“我只是觉得堂堂异度丞相在早朝上昏倒…这种事情若是传到苦道二境，会被当做笑柄。”

正如弃天帝所言，他一向不屑于做那些麻烦又没意义的事，（在他的眼里是这样…），因此批阅奏折通常都是由袭灭天来代劳。

身为异度皇国朝中数一数二的重臣，袭灭天来自己的政务也很繁忙，再加上要操心弃天帝的一部分事情，大约是由于操劳过度，前几日天气骤然转凉，患上重感冒也无暇顾及，结果在上早朝的时候因为发烧昏倒在地。

苍在后宫听到这等奇闻 ，除了对袭灭天来产生了几分同情，也回忆起从前一步莲华谈起自己的胞弟时那意味不明的微笑。

袭灭天来的病问题不大，不过也得在床上躺几天静养调理。这段时间以内，积压起来的奏折在天魔殿的桌子上堆成了山。

每天早朝上群臣清一色的欲言又止战战兢兢的表情，让弃天帝看了便心生厌烦。但他也懒得亲自去批阅奏折。让发烧烧到昏睡不止的袭灭天来来处理这堆麻烦显然太不人道，就算是弃天帝也做不出来。

最后他想到的办法是……

这天上午，苍难得清闲，在自己屋里焚香抚琴，却看到下了早朝的弃天帝急冲冲地赶来。若不是有什么事要找苍，弃天帝一般不会在这种时候踏足青宫。

但苍只是淡淡扫了他一眼，手上的动作并未停下。

弃天帝倒也没有打断，只是在琴桌面前负手而立，对于这两人来说，也算是难得的默契了。

一曲弹罢，苍抬起头来，以目光询问弃天帝的来意，而后者言简意赅地说了一句“跟吾来你就明白”。

结果，苍在案前这么坐到了半夜。

此刻的苍，深刻体会了袭灭天来这个丞相着实当得不容易，也明白了当初的一步莲华谈到立场矛盾尖锐的胞弟，为何会有那种奇妙的笑容。

合上批阅完毕的最后一本奏折，苍如释重负地长叹一口气，起身就想离开。

“等等，朕的问题，你还没有正面回答。”弃天帝皱着眉头，满脸都是被无视的不爽。

“要我回答什么？”

“朕好奇你的收获…说起来，难道你们道境没有‘后妃不得干预朝政’这种规矩？”弃天帝对苍的态度总是这样，既信任又戒备。

见一时还不能脱身，苍索性把桌上的折子一本本码齐，“你希望我怎么作答？是你要我来的。”

“可是你这么专注，也令朕不悦。”

苍无奈叹了口气，这下他算是明白了弃天帝心情突然不爽的根结所在。

“抱歉。”

苍轻声说出的这两个字，却令弃天帝一愣，这是他所没有意料到的态度。

“我只是想早点处理完你的麻烦。”苍揣测着，这应该是顺着弃天帝心意的答案。

这种不涉及立场冲突的微不足道的小事，他也没必要和弃天帝对着干。

“……”弃天帝默不作声地看着苍。

苍侧过头避开他的视线，又说了一句，“那么我回宫去了。”

“慢着，”

还没等苍迈出步子，手臂就被拖住。他回过头去看着弃天帝。

“吾准你留在这里陪朕。”

听到这种话，苍一时也不知如何作答，弃天帝的逻辑有时候确实叫人难以理解。
